沖繩縣知事選舉 美軍之子反美軍基地

2018-09-29 22:29聯合報 記者莊蕙嘉╱即時報導

日本沖繩縣30日舉行知事選舉，民調領先的候選人玉城丹尼被自民黨視為主要對手。

58歲的玉城身世特別，本名玉城康裕，父親是沖繩基地美軍，和擔任服務生的女子相遇。玉城母親懷孕時，父親返回美國，臨行前為未出世兒子取名「丹尼斯」（Dennis）。但他父親未再回到日本，母親生下他後獨力撫養。

玉城有混血外貌，骨子裡卻是道地沖繩人。他曾主持廣播節目，一口流利的方言讓他廣受沖繩長者喜愛。2002年他參選沖繩市議員，創下史上最高得票數紀錄，2005年參選眾議員失敗，2009年第二度挑戰順利當選。

上月初病逝的沖繩知事翁長雄志曾為玉城站台，他也在翁長病逝後宣布「繼承遺志」，競選主軸堅定反對美軍基地搬遷至名護市，更反對美軍基地留在沖繩。

玉城丹尼喊出「把藍天還給沖繩兒童」，反對美軍基地。（取自推特）

玉城（左）競選眾議員時，翁長雄志（右）曾為他站台。（取自推特）

負皮做乜鳩
根本沖繩人真係食晒軍營衰野而冇[補償]
日軍仲迫過佢地自殺
夾係中間真係

正宗中出即飛
屌完人又不負責任

冇咗美軍基地 中國最撚開心

連登仔不嬲唔了解下個狀況就表態，
所以咪話佢哋好易畀人煽動。

其實好常見，鄭南容一家都係228外省受害者

即刻唔武統台灣住，推動沖繩獨立先

美軍曾經係全沖繩唯一島外收入來源，都叫供獻過沖繩發展，不過軍事管治歷史同USMC 軍營佔用市中心用地先係啲人先反美軍

無論日本政府同本州居民都係歧視沖繩
單係二千円紙流通量都係焗限係沖繩就知
望就望琉球獨立運動可以有更加多人加入
搬遷美軍基地先有望解決

琉球獨立一定俾贏國食撚咗

其實佢地有啲係主張升格成為自治道
並非完全脫離日本獨立成國
不過沖繩群島係組成圍堵支那第一島鏈
加上好多後生都係政治冷感,邊有可能成事

不嬲都有
啲沖繩獨立遊行成日會見到啲支那漢字機械翻譯日文

如果學駐港解放軍咁, 禁止美軍離開基地, 就乜事都無啦

美軍基地一定留響沖繩
唔會被中国打穿第一島鏈

沖繩獨立運動背後有支那人支持

台妹濕晒

台妹仆住攬鬼佬

2000yen係挽救沖繩人嘅心

當年仆街美國佬先後兩次強姦沖繩妹

所以沖繩想獨立趕走班美國佬

左膠又搞事

中國又搞埋啲小動作